「中國人身份」認同創傘運後新低 港人對明年社會發展不樂觀

港大民意研究計劃本月3至6日以電話訪問1,005名香港巿民，發現巿民對「香港人」的感覺仍然最強，有80.8分，然後是「亞洲人」74.1分、「中華民族一份子」67.3分、「世界公民」65.6分，「中國人」及「中華人民共和國國民」則分別獲62.4分及57.1分。6個認同指數中，只有「中國人」的身份指數較上次調查錄得顯著跌幅，亦是自2014年12月以來的新低。

港大民研另一民調則於本月17至20日以電話訪問1,000名香港巿民，發現市民對來年社會發展的樂觀淨值比去年同期大幅下跌37個百分點至負27個百分點，創2008年底以來新低。巿民對香港過去一年整體發展的最新滿意比率為36%，不滿比率為37%，淨值為負1個百分點。個人層面方面，55%巿民表示過去一年活得快樂，15%表示不快樂，快樂淨值為正40個百分點。港大民研指，數字顯示巿民活得快樂，對個人前景也感到樂觀，但對社會發展顯得悲觀。而若要在繁榮、廉潔、公平、自由、福利之間作出抉擇，該民調發現，最多巿民希望香港成為廉潔乾淨的社會，其次為公平的社會。

展望將來，41%市民認為政府來年最需要處理房屋問題，創1994年相關問題開展以來新高；認為經濟及醫療衛生問題最為迫切的分別佔12%及11%，認為最需要處理政制、福利和教育問題的則依次佔6%、4%及3%。港大民研指出，認為政制問題最需要處理的比率變化最大，由去年的15%跌9個百分點至今年的6%。

認同「中華人民共和國國民」升左
但認同「中國人」就跌左??

理解不能

「中華民族一份子」67.3分

喔，我很幸福、我很幸福

冇大灣區人揀嘅

因為連啲官都認英美澳加

得0.7唔洗理
sample多幾個廢老都會咁

邊個認係中国人，即係同美帝為敵。

認同喜茶 酸菜魚 西湖船宴 會展中心 龍華

又認親認戚

中華民國

我回西前已經只會認：

香港地球人！！！！

我姓曾

華人唔等於中華民族

大中華膠

華人定義？

漢人並非民族，只係冇政治權力嘅賤民統稱

電話訪問

每日個150隻
問下佢地狗衝到嚟香港拎身份證
佢地認自己係香港人定中國人

大中華膠仍然係多數

我地問佢就係中國人，到鬼佬入學試問佢就話香港人，呢種人有奶便是娘

邊個身份俾到著數佢咪認邊個，嚮香港人面前認中國人有特權優勢，鬼佬面前認香港人可以洗底扮上菜

仲有62.4
港豬都無得救

一係就認自己是「中國香港人」

食哂兩家茶禮, 無得輸